
                      Soy fan de la saga "Depredador" desde la magnifica película de 1987, dirigida por John McTiernan. y protagonizada por Arnold Schwarzenegger. Me parecio una mezcla perfecta entre ciencia-ficción y película de acción. La secuela "Depredador 2" del año 1990, dirigida por Stephen Hopkins, aunque no llegaba a los niveles de calidad del primer film, si era una continuación digna y con hallazgos muy interesantes. Luego vi en el año 2004 "Alien vs predator" que a mi me encantó, si bien he de reconocer que para los no seguidores puede resultar decepcionante. 
Después de esta introducción y como "fan" de este alienigena "cazador de hombres he ido a ver la ultima de 2010 protagonizada por Adrien Brody y-francamente- ES LA PEOR DE TODAS. La sorpresa inicial se ha perdido, porque ahora todo los espectadores sabemos de la existencia de los bichos y cómo se comportan. Al parecer los humanos han caído en medio de una guerra tribal entre dos especies de depredadores y uno de ellos (que sería el depredador clásico de 1987) va a terminar siendo un aliado impensado. Mientras tanto bala va, bala viene, en un "tostón" insoportable. La idea del ensamble de soldados africanos, americanos, rusos, etc. está ok... pero la aparición de un matón colombiano, un yakuza y y un asesino serial escapado de la cárcel ya suena a disparate. El otro punto es la revelación que hace un personaje cerca del final, algo que termina por lastimar la buena credibilidad que había creado el relato, y que termina siendo una especie de shock barato de último momento.
        
            